【獨家】高鐵用不合格螺絲帽 逾萬粒疑藏車站恐致結構現裂痕

繼續爆

【獨家】高鐵用不合格螺絲帽 逾萬粒疑藏車站恐致結構現裂痕

港鐵沙中綫鋼筋和螺絲帽（Coupler）接連出現問題，《蘋果》獲悉，下月通車的廣深港高鐵，工程使用螺絲帽亦爆出不合格醜聞。屋宇署承認，調查發現螺絲帽拉力和延展測試均「肥佬」，曾停工四個月，棄用有關批次的螺絲帽，但部份批次超標螺絲帽仍留在石屎內無補救。署方稱不影響安全及耐用性，無嚴重違反《建築物條例》規定，最終「放生」有關人士，無做檢控或懲處。

........................

希望快 D 通車之後陷橋

YES
唔出事就當無事

屌, 唔好阻住高鐵通車啦
反正都唔係香港人搭

冇嚴重違返呢個字用得真係妙

咁都不影響安全及耐用性
咁d螺絲係上黎裝飾？
成條高鐵咪撚上螺絲丫笨

香港既建築成本仲係全球第三高

牙膏日報正式開工

拿拿聲通車, 唔好阻住發展
跟住冧鑊大嘅

起完唔霖既點創gpa新高

一冧就好睇過荷里活大片
全真實 扣人心弦既畫面
鬼哭狼嚎既聲音

仲即場上演埋政府卸膊
諗起都想買定花生

呢啲coupler係用黎將石屎入面既花鐵一條條駁埋一齊等佢平均受力
如果呢啲coupler唔合格, 即係啲石屎同一舊舊散開無分別
當一萬舊coupler都唔合格既時候有機會有以下情況出現

無限牙膏

無事既, 人地MTR 係專業, 我地只係無知既市民
佢地話OK 就OK 啦
即刻通車啦, 唔撚好等

通車頭二三十年無事嘅

之後先有事嘅話

就無人需要負責

繼續爆多d

唔冧唔重建點樣衝GDP

最怕佢冇牙膏唧

隧道滲水就係大致通爽
螺絲帽唔合格都唔影響安全

全面中港融合，痴9線

大型樂器最危險

唔好唔記得，背囊都好搞到地鐵咁迫嘅原因
但呢工程問題，永遠對件事係冇影響